%
% (C)namco ／ Star Blade
%		by 南京 Ｓound Ｇroup Ｐresents
%

\documentstyle[a4j]{jarticle}

\title{STAR BLADE / Ending Theme\\
For X68000 with Roland SC--55}
\author{南京 Sound Group Presents}
\date{\today}

\newcommand{\orgskip}{\medskip \par}

\begin{document}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage

\section{NSGとは？（笑）}

南京ネットワークの運営メンバーが構成する謎の集団。実態は明らかでないが
対某フェアに組織されたとも一説にいわれる。
ヴァリスエンディング（MT32$\times$2台+M1+U110+K1用）をその昔作ったことで知られて
いる（かもしれない）。

\section{曲の演奏方法}

MLD ver2.23--02以上が必要です。これをSHARP X68000シリーズに常駐させコマンドラ
インから「mlp sb.mdz」と打ち込むことで演奏させることができます。
なお本体内蔵音を使用しているため、内蔵音とMIDI楽器音をミキシングさせる
必要があります。（第3章参照）

\section{適切な音量で聞くためには}

SHARP X68000シリーズには本体内蔵音源としてFM音源(OPM)8声とADPCM 1声を
持っています。本データは、これら内蔵音とMIDI楽器音を同期して演奏して
いるため、それぞれの音量を適切なバランスにしなければいけません。
そのために、バランスチェックのためのデータを用意してあります。このデータを
第2章の要領で演奏しバランスをチェックしてください。

\section{おかしいな？と思ったら（笑）}

次のチェック事項をたしかめて下さい。それでもおかしい場合には章末にある連
絡先までお知らせ下さい。

\begin{tabbing}
X\=★隊長機の無線が聞こえない。\=XX\=X68000、MIDI楽器、アンプなど
\=XX\=文句のメールを出す。 \kill
\>	＜症状＞\>\>	＜原因＞\>\>	＜処置＞\\

\>★曲が演奏されない。\>\>X68000、MIDI楽器、アンプなど\>\>電源を入れる。\\
\>                    \>\>の電源が入っていない。    \>\>\\
\>                    \>\>MLDが常駐していない。     \>\>MLDを常駐させる。\\
\>                    \>\>MLDのバージョンが古い。   \>\>もよりのネットから\\
\>                    \>\>                          \>\>ダウンロードする。\\
\>★音が鳴りっぱなしになる。\>\>MLDのバージョンが古い。\>\>もよりのネットから\\
\>                          \>\>                       \>\>ダウンロードする。\\
\>★音がぶつぎれになる。    \>\>MLDのバージョンが古い。\>\>もよりのネットから\\
\>                          \>\>                       \>\>ダウンロードする。\\
\>★隊長機の無線が聞こえない。\>\>本体のボリュームが低い。\>\>３章に従う。\\
\>                            \>\>本体とアンプ（ミキサー）間の\>\>ケーブルを買う。\\
\>                            \>\>接続ケーブルの断線。\\
\>★原曲と違うところがある。\>\>作者の耳が悪い。\>\>文句のメールを出す。
\end{tabbing}

\newpage
\section{謝辞}

使用アプリケーション

\begin{tabbing}
XXXX\=SCV X68k: MDL filter for SC--55 version 1.41 (c)1991 Gn TAGAWA \kill
\> SUPER ED ver1.10/1.13/1.15\\
\> MDD X68k: MIDI driver v1.17 (c)1989 1990 MFS soft.\\
\> SCV X68k: MDL filter for SC--55 version 1.41 (c)1991 Gn TAGAWA\\
\> MLD X68k OPM/MIDI driver v2.23--02 (c)1990-92 LUM2\\
\> MLC X68k M.M.L. Converter v2.20--02 (c)1990-92 LUM2\\
\> MLP X68k OPM/MIDI Controller v2.04--02 (c)1990-92 LUM2\\
\> \TeX\ preview Ver 2p04c\\
\> \TeX\ print Ver 2p04c\\
\end{tabbing}

使用器材

\begin{tabbing}
XXXX\=XXXXXXXX\=XX\=XXXXXXXXXXXXXXXXXXX \kill
\> SHARP	\> \> X68000(CZ--600CE/DE)\\
\> \> \> CZ--6BM1\\
\>      	\> \> CZ--6BP1\\
\>      	\> \> CZ--6BE2\\
\>      	\> \> CZ--6EB1\\
\> I/O DATA	\> \> PIO--6BE\\
\> itec 	\> \> IT X640\\
\> Ensoniq	\> \> Mirage\\
\> Roland	\> \> SC--55\\
\> BOSS  	\> \> BX--600\\
\> SONY  	\> \> TA--F333ESR\\
\> NAGAOKA	\> \> SWANmk--II\\
\end{tabbing}

参考文献

\begin{tabbing}
XXXX\=秀和トレーディング株式会社\=XX\=XXXXXXXXXXXXX \kill
\>秀和トレーディング株式会社\> \> \LaTeX トータルガイド
\end{tabbing}

\newpage
\section{STAR BLADE Sound Create Staff}

\begin{tabbing}
%XXXX\=バランスチェック／調整\=XX\=くりんぱ \kill
XXXX\=ドキュメントTeXコンバート\=XX\=くりんぱ \kill
\> 音取り                 \> \> あうぇっど\\
\> MML打ち込み            \> \> あうぇっど\\
\>                        \> \> くりんぱ\\
\>                        \> \> Lue.\\
\> MMLコンバート          \> \> くりんぱ\\
\> ADPCM                  \> \> くりんぱ\\
\> 音色                   \> \> Funky\\
\> SC--55\ LCD作成        \> \> Lue.\\
\> バランスチェック／調整 \> \> すきゃ\\
\>                        \> \> はりまお\\
\>                        \> \> ZAP!\\
\> 問い合わせ／物資調達   \> \> Lue.\\
\>                        \> \> とった〜\\
\> ドキュメント作成       \> \> あうぇっど\\
\> ドキュメント\TeX コンバート\> \> くりんぱ\\
\> Special Thanks         \> \> AVG--FOE
\end{tabbing}

\newpage
\section{禁断のライナーノーツ（笑）}
%\subsection{某月某日}
某月某日\

　噂のスターブレードをやりに琴似のキャロットにいく。
アステロイドの後の戦艦の猛攻のところでやられる。
む〜。これは　一日に何度もできるゲームじゃないなぁ。気力\footnote{俗に言うフォース}
が続かない。
しかし、すごいなぁ。臨場感もあるし。68のディスプレーでみても、この
迫力はないだろうなぁ。\\

某月某日\

%\subsection{某月某日}
　オクトパスをやっとの思いで倒したと思ったら、まだ先があるんでやんの・・
次の瞬間、玉砕。先は長い・・・・\\

%\subsection{某月某日}
某月某日\

　某所でマネーパワーによりエンディングをみる。を〜すげ〜。
動いてる動いてる（意味不明）。　しかし　周りがうるさくて　音楽がなってる
なぞとは　あまり気付かなかった。\\

%\subsection{某月某日}
某月某日\

　頭っから終わりまで、自宅にて鑑賞。（何故？）
エンディングの（スタートのときの解説のバックでも鳴っているんだけど。）
曲を作ろうと思い立つ。ラストボスの変態５拍子の曲も作ろうかと思ったが
手間の関係で今回は見送り。いずれ作るかも知れない。\\

%\subsection{某月某日}
某月某日\

　楽譜にする。あ〜〜〜聞きにくい。クリアな音がほしい。\\

%\subsection{某月某日}
某月某日\

　楽譜ができたので、作成メンバーを召還する。うみゃ〜〜。2小節いれんのに
1時間た〜〜〜。しょうがない。山田んとこでもいこか。（笑）
今日は徹夜かぁ？？
某スタッフの囁き。「音声\footnote{X68000のADPCMの事}も入れないとだめですよ〜」。む〜。MLDに
しよ。あとは根性だけが　心の支え。フレームはとりあえず打ち込む。
う〜　こうなると絵もいれたくなるなぁ。＜泥沼。\\

%\subsection{某月某日}
某月某日\

　だいたいできたが　似ていない。某スタッフに音色つくりを頼む。
MLDのバージョンアップのチェックも欠かせない。（笑）\\

%\subsection{某月某日}
某月某日\

　音色ができる。ほほほ。さすがに似てきたなぁ。しかし　ここまで凝っても
LDかビデオが発売されないとほとんど　わかってもらえないという事実は
われわれの心に冷たい風を・・・・・・ひゅ〜〜〜〜\\

%\subsection{某月某日}
某月某日\

　某フェアにて公開する。やっぱりみんな曲を知らない・・・・・しくしく。
でもってネットで公開するよ〜ん。\\


\section{連絡先}
\begin{center}
\begin{tabbing}
XXXX\=南京ネットワーク\=XX\=011--757--4001\=XX\=NANK0001\ あうぇっど \kill
\>南京ネットワーク\>\>011--757--4001\>\\
\>\>\>011--736--6379\>\>NANK0001\ あうぇっど
\end{tabbing}
\end{center}

\end{document}
